{
    "question": "Apa metode pemisahan campuran yang digunakan untuk memisahkan zat zat penyusun susu strawberi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin distilasi sederhana bisa dicoba",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Metode Filtrasi, karena setiap partikel suspensi memiliki ukuran yang berbeda.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-apa-metode-575",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. apa metode pemisahan campuran yang dapat memperoleh kembali silikon murni yang sudah dibuat menjadi chip?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah sentrifugasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-diduga-menggunakan-obat-terlarang-dapat-diidentifi-716",
            "question": "Seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi. Berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena orang yang mengonsumsi obat terlarang memang bisa di tes urine",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-5-n-diwakili-oleh-garis-sepanjang-1-cm-tentukan-pan-143",
            "question": "Gaya sebesar 5 N diwakili oleh garis sepanjang 1 cm. tentukan panjang dan arah gaya-gaya berikut:    a. 5 N + 15 N;\r\nb. 20 N - 7,5 N,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 4 cm ke kanan<br>b. 4-0,5 = 3,5 cm ke kanan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-pada-penyaringanfiltrasi-dalam-industri-391",
            "question": "Kegunaan pada penyaringan/filtrasi dalam industri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penjernihan air<br>2.\u00a0 membersih kan sirup dari kotoran yang ada pada gula, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sentrifugasi-dalam-kehidupan-sehari-hari-722",
            "question": "Sentrifugasi dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sentrifugasi<span>\u00a0adalah metode pemisahan campuran dengan memutar alat \nsentrifugasi secara cepat sehiingga terdapat gaya sentrifugal. Contoh \ntepung terigu yang masuk ke dalam air. </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memisahkan susu menjadi krim dan susu skim<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-plasma-itudapatkah-wujud-zat-plasma-dapat-kita-temui-di-266",
            "question": "Apakah plasma itu?dapatkah wujud zat\u00a0plasma dapat kita temui di bumi kita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Plasma adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir. Malah, sebagian orang mendeskripsikan petir itu sendiri adalah plasma. Kilatan terang-benderang yang kita saksikan dari petir adalah radiasi elektromagnetik (termasuk di dalamnya cahaya tampak, gelombang radio, dan sinar-X) yang dipancarkan oleh plasma. Selain itu, plasma pada petir membawa arus sampai 30.000 ampere dan memiliki temperatur sampai 28.000 kelvin. Plasma juga ada di dalam tabung televisi (bukan monitor datar seperti pada laptop) dan lampu neon.<span>Namun, se PLASMA</span><span>\u00a0adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi. Interaksi ionik antar molekul-molekul bermuatan yang ada dalam plasma memberikan plasma sifat-sifat yang berbeda dari tiga wujud lain.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatifyang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-kar-217",
            "question": "Sebutkan hal negatifyang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan,kerja jantung lebih cepat,terjadinya berbagai penyakit\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-kerja-bimetal-sebagai-sensor-suhu-pada-setrika-l-920",
            "question": "Jelaskan prinsip kerja bimetal sebagai sensor suhu pada setrika listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bimetal terdiri dari dua lapisan logam (metal) yang memiliki koefisien  \npengembangan sangat berbeda. Pada suhu kamar (normal) keduanya memiliki \npanjang sama. Jika bimetal suhunya naik akan membengkok kearah lapisan  \ndengan koefisien pengembangan lebih kecil dan jika didinginkan akan \nmembengkok kearah yang koefisien pengembangannya lebih besar, <br>\nPada salah satu ujungnya (A) bimetal di keling (direvet) pada bagian \nlogam yang terimbas panas dari heater atau tahanan yang merubah energi \nlistrik menjadi energi panas (pada seterika listrik  atau pemanas \ndispenser. Jika suhu naik ujung yang lain dari bimetal (B) akan \nmembengkok kearah lapisan logam dengan koefisein muai (pengembangan) \nlebih kesil. <br>\nPada ujung B terdapat titik pengumpil yang berguna untuk mengangkat \nterminal  bebas  (C) dari sekaklar listrik yang pada suhu normal \nterhubung dengan terminal (D) sekaklar yang dapat mengatur \n\"kelekatannya\" terhadap terminal C (Biasanya dengan sebuah baut pengatur\n yang dihubungkan dengan knop/piringan yang diberi skala pengatur). <br>\nPada suhu tertentu ujung B akan mengangkat terminal D sehingga skaklar \nterbuka dan menyebabkan  aliran listrik pada pemanas terputus. <br>\nUntuk menghindari timbulnya bunga api dan agar terminal skaklar tak \nmudah hangus/terbakar, terminal skaklar harus dibuat dari logam yang tak\n mudah teroksidasi dan tahan panas (sejenis platina) dan ada mekanik \nyang mengatur agar skalkar terbuka secara mendadak/kejut  (tak \nberangsur). <br>\nTermostat pada kulkas dad AC banyak  yang menggunakan tabung udara dan \nlempeng logam anti karat yang lebih peka terhadap perubahan suhu, bahkan\n kini  banyak yang menggunakan dioda serta perangkat skaklar elektronik.\n Dioda yang sangat kecil ini ditempelkan pada bagian pendinginan, atau \nbagian expanser.<br>\u00a0<br><br><br><br>semoga membantu :D<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>untuk menjadikan\u00a0 sebuah setrika menjadi panas dari oleh daya hantar listik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-dapat-terjadi-pada-organel-apa-saja-284",
            "question": "Perubahan energi dapat terjadi pada organel apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "MITOKONDRIA DAN KLOROPLAS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-tanaman-mescaline-yang-ada-didalam-rarkoba-608",
            "question": "Apa itu tanaman mescaline\u00a0 yang ada didalam rarkoba ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin bahan pembuatan narkoba /obat yang populer dan ilegal<br>yang membuat orang yang mengkonsumsi menjadi berhalusinasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}